---
sidebar_position: 5
---

# La ressource LIVRE

**La ressource "Livre" est un ensemble de pages web reliées entre elles, structurées en chapitres et sous-chapitres (deux niveaux maximum).** Chaque page du livre (équivalente à une ressource "Page" de Moodle) peut contenir du texte, des tableaux, des images, des hyperliens ou des fichiers multimédias.

:::tip Usages pédagogiques possibles ![](../img/ABC.png#droite)

![](../img/vignette_ABC_acquisition.png#abc) : Le Livre peut être modifié et actualisé facilement. Un bloc spécifique "Table des matières" permet de naviguer facilement au sein du Livre. Le Livre peut être imprimé (impression intégrale ou d'un chapitre donné).

:::

:::danger Points de vigilance

La ressource Livre n'est pas interactive ; il s’agit de consultation de pages. Par contre, vous pouvez créer des liens vers un Test, un Forum, etc., à l'intérieur des pages du livre.
:::

## Création d'une ressource LIVRE

➡️ Activez le mode édition, cliquez sur  **+ Ajouter une activité ou ressource** et sélectionner  ![](img/livre00.jpg#bouton)

![](img/livre01.jpg#printscreen#droite#colonne)

**1.**	Donnez un **nom** au livre que vous souhaitez ajouter.

**2.**	Vous pouvez entrer une **description** : 
 * Par défaut, elle n'apparaît pas dans le cours
 * Si vous voulez faire apparaître une description dans le cours, cochez la case "Afficher la description…"

**3.**	Dans la rubrique **"Apparence"**, spécifiez 
 * la façon de numéroter les chapitres :  

	Aucune - Les titres des chapitres et des sous-chapitres sont à choisir (ex. des lettres : Premier chapitre A, Premier sous-chapitre A-1,...  

	Nombres - Les chapitres et les sous-chapitres sont numérotés (1, 1.1, 1.2, 2, ...) 

	Puces - Les sous-chapitres sont en retrait et présentés sous forme de liste à puces. 

	Indentation - Les sous-chapitres sont indentés (retrait par rapport au chapitre).  
		
 * Les titres personnalisés : Si vous cochez cette case, vous pourrez créer des titres différents de ceux qui apparaissent dans la table des matières.

**4.**	Cliquez sur le bouton **"Enregistrer et revenir au cours"**  
	Voici ce qui apparaît dans votre cours :
![](img/livre02.jpg#printscreen#colonne)
 
## Modification d'un LIVRE

![](img/livre03.jpg#printscreen#droite#colonne)

➡️ Dans le cours, activez le **mode édition** et cliquez sur la ressource LIVRE.

**1.**	Ajouter un **Titre de chapitre** : les titres de chapitres s'affichent en tant que liens dans la table des matières à gauche de la page. Prévoyez des titres courts car la largeur de la table des matières est limitée. 

**2.**	Cochez la case **"sous-chapitre"** si besoin.

**3.**	Ajoutez le **contenu de votre 1er chapitre** : Texte(s), image(s), lien(s), contenu(s) multimédia…

**4.**	Cliquez sur **"Enregistrer".**


#### Votre ressource livre s'ouvre :
![](img/livre05.jpg#printscreen#droite#colonne)
**1.**	Un bloc **"Table des matières"** s'affiche. En mode édition, il est possible de rajouter des chapitres et des sous-chapitres. 

**2.**	Il est également possible de naviguer dans le livre grâce aux **boutons à droite de la page*. 

:::info A SAVOIR :
La ressource "Livre" offre des possibilités d'import-export avec le traitement de textes Microsoft Word, à partir du **menu "Plus"**.
:::
